蘋果要求美國政府放棄對更多從中國輸美的商品徵收關稅

蘋果要求美國政府放棄對更多從中國輸美的商品徵收關稅

美國再有大企業向總統特朗普政府施壓，要求放棄對更多從中國輸往美國的商品，徵收關稅的計劃。

蘋果公司在政府網站貼文，指出政府建議將蘋果旗下的手機、平板電腦及電腦等，在中國生產後再輸往美國的商品徵收關稅，假如落實，將減低蘋果對美國經濟的貢獻，損害公司在全球的競爭力。蘋果又說，政府不應該推進對另外總值3千億美元中國商品，加徵最高25%關稅的計劃。

早前有報道說，蘋果打算重整供應鏈，要求主要供應商，評估將一成半至三成產能撤離中國，轉移到東南亞，會對成本效益構成多大影響。